法國外交部回應中國警告： 法國三權分立 議員有權自由決定出訪台灣 我管唔到

法國政府拒絕接受中國的警告，強調法國參議院有權自由決定對外訪問的國家以及會見的對象。

法國外交部星期三做出如上表述。在此之前，中國駐法國使館就法國參議員即將對台灣進行的訪問提出了警告。

中國駐法國大使盧沙野今年2月份致函法國參議院友台小組（Taiwan Friendship Group）主席李察（Alain Richard），對今年夏天小組訪問台灣表示關切。盧沙野敦促不要舉行可能傷害法中關係的會晤。

信函說，“眾所周知，世界上只有一個中國，台灣是中國不可分割的一部分。中方一貫堅決反對建交國同台灣地區進行任何形式的官方往來。”

法國媒體獲取了這份信的內容，並且有不同的報導顯示法國前國防部長李察接到這份信後感到的憤怒。李察之前以法國參議院友台小組主席的身份訪問過台灣。

中國駐法國使館因此在3月16日在網站上公佈了這封信，表示小組訪問台灣違背了一中原則，向台獨勢力發出錯誤的信號。信函要求法國參議院“尊重中方核心利益和重大關切，慎重妥善處理涉台問題，不與台灣當局進行任何形式的官方往來。”

法國外交部女發言人星期三被要求對此做出回應時指出，法國是個三權分立的國家，“法國議會自由決定他們的旅行和他們的接觸對象。”

報導說，這不是法國政府第一次對中國駐法國大使盧沙野感到憤怒。法國外交部去年4月召見盧沙野，對中國駐法使館捍衛北京的疫情反應並批評西方處理疫情的帖文和推文表示抗議。

（本文依據了路透社的報導）

出兵法國，刻不容緩

香港幾時禁食法蘭西多士😆？

仲有法國面包
中共痴線起黎, 可能又搵樣法國野唔比入口黎祭旗

香港應該直接禁止從法國輸入名牌奢侈品

仲好講制裁？
澳洲 日本 台灣
邊次制裁唔係比人當笑話咁睇

網紅末日

就係咁先話佢痴, 自HIGH比人笑
佢連問丹麥拎議員都問得出, 仲有咩柒野做唔出

戰狼好忙

抵制鵝肝紅酒生蠔麵包蟹，以顯我天威

盧沙野=奴撒野

今次又諗住禁乜嘢？早D講呀我留定肚

嚴重干涉法國內政

要派吳京去

理論上法國議員已經犯咗港區國安法

可以要求引渡去香港受審

封係我就封左法國醫院

法國已犯國安法

法國媒體獲取了這份信的內容，並且有不同的報導顯示法國前國防部長李察接到這份信後感到的憤怒。

跟本就係法國政府有心放料出嚟

中國d 禁忌位，痕位，痛位，多到呢

等睇香港要求引渡法國議員

面你老母
麵呀

支那一定要管
依定全世界都捕獵支那狗，支那一定要反制，最多唔入口法國紅酒

法國法國都幾夠薑

即刻全支禁＋沒收晒D LV包法國紅酒再學當年林則徐虎門銷鴉片咁將D包/酒全部堆響天安門live直播燒畀法國人睇喇

去你媽的法國鬼子
等我請半日假去賣晒屋企啲LV 箍池

係有心要搞到同全世界作對

三權合作呀，你地一路搞錯左

台灣係中國一部份
法國出使台灣即係出使中國
應該感到光榮

出兵啦，唔好等喇

又話一個中國，而家去台灣咪去緊中國，你知唔知自己講緊咩？
犯國安法，拉！

支那真係麻煩 周身都係g點

On9 人地三權分立，司法獨立唔在講，講權力大既議會仲大過政府

啲生番真係乜柒都唔識

然後發現賣比其他國家更加賺

真係要搣甩啲支那毒癮

不嬲都係生蕃唔跟佢嗰套做就好嬲好嬲好嬲不過支那嗰套就成日變啲，你跟唔到唔好怪人。

希望係禁紅酒同白檳

有骨氣呀，中國人就無晒，真係禮失求諸野

法國佬咁多嗲，係咪想重演一次？

根本*

名牌lol 全部沖去香港

呢樣法國真係會驚 去過法國勁多支那人搶名牌袋 連staff都係支那人

唔明咩意思 氣炸鍋

成日干涉別國內政

唉，情慾OMG😔

到時香港又食法包食到變肥仔

呢個好似係柒婆講嘅

老豆：終於唔洗俾人打

強烈譴責支那干涉法國內政

咪氣炸囉

出兵吊你，全世界都知你咀炮

氣炸Xi

支那冇三權分立唔會明

好快會無人相信中國市場

中國自爆之日不遠

你再嘈人地北京制裁中國人同排華架啦

仲有French fries

要禁埋法國大餐

打交未？日日咁樣吹法，唔悶架咩。

紅線呢？

你講呢樣OUT啦
依家係邊個國家同中國作對就爆武肺

三權分立
串到之前話香港其實無三權分立啪啪聲

用淘寶貨。淘寶貨好過晒呢d。馬雲講既

原來係咁

我地中國就唔同呢
三權合作